蔡總統巡視「樂山雷達站」--監控範圍幾乎含括全東亞

訪樂山雷達站送麻辣鍋底慰國軍 總統：長程飛彈預警是重中之重
最新更新：2020/10/13 19:20

總統蔡英文13日視導空軍防空暨飛彈指揮部，慰勉國軍辛勞與付出。（總統府提供）中央社記者葉素萍傳真 109年10月13日

（中央社記者葉素萍台北13日電）總統蔡英文今天前往海拔2620公尺的樂山雷達站視導，為體驗國軍弟兄姊妹的日常，蔡總統選擇坐車上山，從山下到山上單趟車程就要兩小時，她兼當一日外送員，親自外送麻辣鍋底加菜；她說，長程飛彈的預警是國防任務重中之重。

蔡總統今天視導空軍偵蒐預警中心（樂山雷達站）及空軍防空連。

國安幕僚指出，蔡總統今天前往樂山雷達站，視察守衛樂山雷達站的防空連，「具有重要的戰略意義」。樂山雷達站所監控的範圍，幾乎含括東北亞至東南亞地區，特別在近期一段時間，中國的軍事行動頻頻，樂山雷達站的工作，就是精準掌握導彈及衛星等各項空中訊息，進行精準預判，並即時給予各單位最迅速的情資，讓各單位能夠迅速應變。

國安幕僚表示，蔡總統因此特別安排前往視導，勉勵堅守崗位的國軍弟兄姊妹，也再次用具體行動回應日前國慶演說所提的，只要有時間，總統都會盡量前往部隊，看看日夜輪班、保家衛國的弟兄姊妹，從山上到海邊的單位，都沒有例外。

蔡總統致詞時提到，她選擇一路坐車上山，就是為了要體驗大家的日常，從山下到山上車程就要兩小時，路途遙遠、山路也很崎嶇，想到大家每次輪休往返都要經歷這樣的車程，真的不容易，高山氣溫變化大，物資運補成本也一定很高，大家都辛苦了。

她說，要感謝大家在這座高山上當空防的眼睛，從台灣看到世界，從世界看到外太空，默默守護台灣的國家安全。她身為三軍統帥除了要代表國人幫大家打氣，也要讓所有國人了解，有一群弟兄姊妹在高山上全天候堅守著崗位，承擔偵蒐預警的重要任務。

蔡總統說，她實際了解大家工作內容，看到大家在短時期內確實掌握了飛彈的軌跡並且迅速應變的專業能力，非常值得肯定；透過簡報，她也知道最近周邊國家試射飛彈、火箭，空軍偵蒐預警中心都能在第一時間確實偵獲，她很有信心大家一定會為其他專責反制的國軍單位取得先機，成功抵禦來自空中的威脅，尤其長程飛彈的預警，更是國防任務的重中之重，「國家的空防就要繼續交給各位了」。

她說，山上天氣冷，補給路途也很遙遠，她給大家帶來麻辣鍋，因為來不及準備，所以大家今天中午吃不到，但是找個時間好好享用她帶的麻辣鍋，這幾天可以加菜，大家都辛苦了、繼續努力。 （編輯：林興盟）1091013

中國敢動武…為了保護台灣的「它」 他曝美國必幫忙反擊
2019/01/20 16:08:00
追蹤三立：

政治中心／綜合報導

中共領導人習近平在年初表示不排除武力攻台，若是真的侵台，美國會如何行動，也引發各界關注。對此，桃園市議員王浩宇也直言，若是中共攻台，美國一定會出手，原因就是因為台灣有先進的雷達基地，若是落入中共手中，美國損失恐怕難以估計。

▲美國生產的鋪路爪長程預警雷達，台灣也有。（示意圖／翻攝自維基百科）

王浩宇在臉書表示，經過這兩年的努力，台灣已經正式加入美日韓聯盟，劃入沖繩美軍防禦的區域，美軍除了與台灣共用軍事資訊、合作協防，更將亞洲最先進的AN/ FPS-115 PAVE PAWS SRP雷達設在台灣，作為美軍的前線預警。

王浩宇進一步指出，SRP雷達最遠可以看到哈爾濱、新疆、北韓，超過3千公里的範圍，任何飛彈或武器只要移動，就會被美軍掌握，同時相關資訊也會分享給台灣。

「這個雷達基地如果不慎落入中共，美國的損失恐怕難以估計！」王浩宇直言，若是中國對台灣動武，美國不會坐視不管，一定會打回去，要大家絕對別懷疑。

由美商雷神公司（Raytheon Company）生產的鋪路爪長程預警雷達（PAVE PAWS），位在新竹五峰鄉與苗栗泰安鄉交界的樂山雷達站，隸屬於空軍作戰指揮部，可提供遠程飛彈預警。值得一提的是，2012年12月，北韓發射火箭引發國際關注，當時我國全程掌握發射到墜海過程，還比日本偵測快2分鐘，全是仰賴鋪路爪雷達。（編輯：廖俐惠）

你每天看的新聞真多！

根本就係美軍既

都是網路上的資料

沒錯
所以清楚的說，美國在台灣有駐軍

邊有美軍

淨係台積電已經夠美國出手
班KMT成日話美軍唔會黎

套野由雷神同LMT做main.

因應共機頻繁軍事活動 長程預警雷達加裝敵我識別器
2020-09-10 17:29 聯合報 / 記者洪哲政／台北即時報導

空軍委託中科院，明年為部署樂山的偵蒐雷達（SRP，如圖）研發「偵蒐雷達計畫敵我識別裝備」，加裝於長程預警雷達運用，強化國軍所需台海當面「戰術情報」偵蒐。圖／國防部青年日報

空軍樂山偵蒐雷達（SRP）明年（110）將支出高達24億1434萬元，用以執行「偵蒐雷達後續維持」，空軍同時委託中科院，為偵蒐雷達進行附屬設施維護，且考量共機在當面活動頻繁，因此自行編列預算，委由中科院研發「偵蒐雷達計畫敵我識別裝備」，加裝於長程預警雷達運用，強化「戰術情報」偵蒐。

國防部送交立法院的109年中共軍力報告書表示，近期美軍聯合盟邦擴大在東海、台海及南海地區機艦巡弋力度，中共調整沿海當面機場增駐多型新式空中兵力，以應對美籍機艦高強度、大範圍抵近偵察與常態自由航行作為；今年6月起，共機多次藉由應對美機之際進入我西南防空識別區，軍事部署與活動重點，已漸次由我西部當面地區向西南延伸。

長程預警雷達在民國102年1月31日擔負戰備，依我方要求，能360度偵追3300公里內，南至南海、北至南北韓空域內，包括戰術彈道飛彈、各類飛機航空器目標，且能偵獲200公里內低雷達截面積的巡弋飛彈、無人飛行載具等目標，現已完成與北部、東部兩座飛彈預警中心連線。

但美方與我「合作」部署長程預警雷達，主要是執行美方對各國包括大陸在內「戰略情報」偵蒐任務，所以有大批美方技術代表駐防樂山執勤，情報直接由美方掌握；國軍所需當面台海空域「戰術情報」，如共機出海後在台海當面的情態掌握與辨識判讀，才是國軍當下最需要的資。由於我方發現共機多機出海後，發展出只由單一指揮戰機開啟雷達與詢答器，其他戰機均關閉候令，以此造成識別混淆的戰術，因此「自掏腰包」委中科院為雷達系統研發敵我識別器，強化判讀，滿足空軍的「戰術情報」需求。

川普政府是在2017年售我樂山雷達站「SRP偵蒐雷達」後續維持案，當時外界推測這項軍購約為12億3310萬元。但國防部110年度預算案記載，「偵蒐雷達後續維持」軍購案，110年度計需對美匯出美金8034萬4093美元，合計達新台幣24億1434萬元。此外，「偵蒐雷達附屬設施維護」委製案，也由中科院承製，計需1億4711萬5千元；「偵蒐雷達計畫敵我識別裝備」委製案同樣由中科院執行，計需500萬元，都納入110年度執行。

鋪路爪

▲蔡英文總統於13日前往樂山雷達站，視導「空軍偵蒐預警中心」及「空軍防空連」，行程中卻出現一名未穿軍服的神秘外籍男子，耐人尋味。（圖／軍聞社提供）

個雷達站有撚用咩, 一開戰第一時間被摧毀.

我喺香港打j小英係咪都會知

「樂山雷達站」四周都是防空飛彈

同場加映
雜種睇片閱兵

台灣都開始扮都唔扮

Lockheed Martin

冇用, 大陸d多管火箭炮可以射200km, 有d重可以400km, 唔計d東風導彈, 如果開戰,15分鐘內所有機場同雷達站都會玩完!

台灣應該慳返d錢買harpy2同美國退役AV8B.

鋪路爪長程預警雷達（AN/FPS-115 PAVE PAWS）是美國研製的一種探測潛射對地攻擊彈道飛彈預警雷達，「PAVE」是Precision Acquisition Vehicle Entry（精準取得入境載具）的縮寫，為美國空軍對於電子系統的計劃代號；「PAWS」是Phased Array Warning System（相位陣列預警系統）的縮寫。雷神公司為雷達主承包商，並由IBM聯邦系統（現由洛克希德馬丁收購，為洛克希德‧馬丁系統整合公司）研發軟體。

比起過去舊型預警雷達，只能監控地面或水面發射的洲際彈道飛彈，雷神公司為中華民國設計的這型偵蒐雷達功能已加強為可監控長、短程戰術彈道飛彈、巡航導彈及空中飛行目標等，由於部署在高山上，雷達還可俯視水面艦艇。

唔知呢個雷達睇唔睇到12人送中位置
五千幾公里應該有可能睇到

求專家研究下,麻煩跟進

中科院研發完成北斗干擾車 癱瘓中国北斗衛星

應該不會監視民間船艇

如果睇到應該會有記錄

你條J 太幼太短 應該detect唔到

買外國野包保養

台灣有幾多共碟都未知
唔揾個人看住 點知會唔會有人話入去換光管偷晒啲資料走

03年已經有

你有多管火箭
台灣都有攔截導彈同埋機炮
我諗台灣日日比人恐嚇 應該會做多啲準備掛

有管制人員出入
外籍男子是美軍顧問

陳水扁時代設置

中共的北斗衛星定位不佳
使用北斗干擾車就可以應付

中共近期火箭和導彈時常發射失敗
除了缺乏高端芯片之外
據說美軍有使用電子干擾

屌唔怪之得拍埋咁多on9 j片仲要偷荷李活大作片段

唔會，佢主要係睇飛彈
就算睇船目標太細都睇唔到/過濾咗

就因為樂山的鋪路爪長程預警雷達，原屬戰區飛彈防禦系統偵測的一環，設置在海拔2680公尺山上，加上其偵測長達3500公里以上，除了可監控中國長、短程戰術彈道飛彈、巡弋飛彈及空中飛行目標外，讓台灣在飛彈預警時間比過去一般防空雷達多出7分鐘以上的時間；另外，偵測角度涵蓋到北韓上空，因此2012年12月12日，北韓發射銀河3號載運火箭，樂山長程預警雷達成功捕捉到火箭發射路徑，並且全程掌握從火箭點火到墜落點的整體動態，比起日本方面的偵測早了2分鐘。

據指出，因長程預警雷達偵測長達3500公里以上，加上位處高山上偵測就更遠，範圍涵蓋北韓、華北、華中到華南等中國大部分地區，因此長程預警雷達比薩德系統使用X波段相列雷達的功能更強大，加上長期偵測中國內陸飛彈活動與分析，一直是美日台三方在情資合作的重點項目。

應該放風唔止整1個
好似皇帝咁，整6-7個一樣樣，放哂係台灣高山到，得1個係真但假個d都識發射雷達波段

到時支那要打，都要浪費一堆彈頭去炸山

多管火箭炮好難攔截，佢啲炮彈唔使錢咁猛咁打，攔到幾多？而且奶一嘢就夠晒收皮

其實美中嘅軍用晶片都係好高納米數嘅，去到14-28nm，因為要穩陣為重，呢個中國自己供應其實冇問題。